琴晚巴士42c個男仔唔係除衫搜身

有關昨晚黑警登上一輛往藍田方向的42C線死亡巴士作出截查行動，見很多人罵黑警命令其中一個後生仔當眾除衫搜身。自己昨晚都一直有留意直播，亦翻查了不同傳媒的直播片段。

昨晚的情況，大家可看看附上的片段(SocREC 社會記錄頻道 於九龍灣晚上約9時的直播片段)。黑警去到巴士上層時見到該後生仔上身裸體，質問其是否換衫，而不是很多人所說的除衫搜身。

當然，我們可以罵黑警對後生仔的態度用不用那麼差，亦都眼見很多片段是完整紀錄了黑警濫捕、肆意打人，亦有很多被警察拘捕完後放出來的人親述黑警如何在警署侮辱性搜身。但是，都希望可以在每一件事上，我地都可以做到事事求真，先不會貽人口實。對方不停用假新聞去攻擊我們，我們更要用真實的資料去爭取更多人支持。

還有，我覺得經過昨晚的一役，大家都應該反思下傳媒全程直播示威者的手法(包括去到地鐵車廂、巴士車廂都依然全程影住示威者)。示威者可能都要想下將來逃走的策略。應該分散走定點?經過過去831太子及901機場事件，大家都應該知道示威完後集體搭船、搭地鐵，甚至現在搭巴士都好危險。如果其中一兩個示威者溝埋左其他普通市民一齊搭交通工具，基本上個架交通工具俾警察截停後，所有人都無一倖免要被搜袋。在現在警察濫捕的時候，所有人不論有沒有參加過示威，只要搭上了那輛死亡交通工具，就有被捕、受傷的風險。